特朗普的TikTok下架令被美國法官叫停

美國聯邦法官暫時叫停總統唐納德·川普針對TikTok的禁令，這讓白宮在以國家安全為由與該中國視頻分享應用軟件的交鋒中受挫。

美國地區法院法官Carl Nichols非同尋常地在周日上午舉行了聽證會，隨後下達了叫停TikTok禁令的臨時禁制令。但這位法官拒絕對定於11月12日生效的另一組禁令下達禁制令，這些禁令旨在進一步限制TikTok在美國的使用。

TikTok母公司字節跳動申請了禁制令，因川普下令美國應用商店下架TikTok應用，除非TikTok美國業務售予美國買家。針對TikTok的禁令原定於當地時間9月27日晚11:59生效，意味著屆時將被蘋果和谷歌Android應用商店下架，尚未安裝的用戶將無法獲得該應用程序，已經下載的用戶將無法進行確保安全平穩運行所需的更新。TikTok在美國的下載量已超過1億。

「我們很高興法庭認同了我們的法律論據，發布了阻止TikTok應用軟件禁令實施的禁制令，」TikTok在一份聲明中表示。「為了社區和員工的利益，我們會繼續捍衛自己的權利。與此同時，我們也會繼續與美國政府對話，將上周末獲得川普初步認可的提案轉化為協議。」

這是反對川普政府打壓中國熱門應用程序的第二項法律裁定。川普呼籲禁止TikTok和騰訊控股的微信，認為這些應用程序可以使中國政府訪問成百上千萬美國人的個人數據。微信用戶上周贏得法院針對禁令的禁制令。這些禁令是川普在大選臨近之時對北京越來越強硬路線的一部分。

封存意見

針對TikTok禁令的禁制令意見已經封存，因此無法立即得知法官作出這一裁定的理由。法官要求雙方於美東時間周一11:00前提交文件，說明意見是否要解封。政府上周五提交了密封文件，稱其中包含「機密商業信息」，但文件中的大部分內容後來經過少量修改後發布。法官還要求雙方聯合提交擬議的時間表，在9月30日「或之前」舉行進一步聽證。

「政府將遵守禁制令，並已立即採取行動，但打算積極捍衛總統的行政命令和部長的實施工作，使其免受法律挑戰，」美國商務部在一份聲明中說。一位財政部發言人指出，11月的出售截止日期仍然有效。如果政府選擇提起上訴，將會去美國最高法院的下一級法院哥倫比亞特區巡回上訴法院。

Trump trump 又燃

等埋出年China Joe上台，中共同習近平贏到開巷，跟手就係武統台灣，取消香港基本法，美國技術無限輸入中國

唉

想死

居然最後結局係咁

不過班左膠係要經歷過先知而家嘅嘢有幾珍貴

紅官

Democrat my US